**akus precedents**


![](https://gitlab.com/trubagrom/cisumakus/-/raw/main/resources/кроватка.jpg)


| Прецедент использования | Регистрация участника ⁣⁣|              
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Создание гостем своего личного профиля | 
| Акторы | Посещающий веб-приложение гость | 
| Предусловия | Гость имеет возможность и желание присоединиться к сообществу akus | 
| Основной Поток| Гость решает зарегестрироваться и, создав обязательный никнейм и пароль, оформляет добавочную информацию в виде описания, фотографии аватара, альбома фотографий, важных для музыкального эго, и примера своих трудов в wav/mp3. Прецедент завершается.|
| Альтернативные потоки | Никнейм уже используется или загруженные файлы не подходят - пользователя извещает строка ошибки. | 
| Постусловия | Успешный прецедент означает обновление бд веб-приложения и интегрирование нового пользователя. Обратный исход не изменяет ничего.| 


| Прецедент использования | Стоковый чат ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Возможность делиться музыкальными наработками и мыслями в общем чате  | 
| Акторы | Все юзеры, гости и администраторы| 
| Предусловия | Пользователь желает что-то обсудить/спросить/поделиться чем-то| 
| Основной Поток| Гость открывает секцию чата и начинает обсуждение | 
| Альтернативные потоки | При неоднократном и грубом оскорлении участников/спаме,пользователь будет отстранен на определенное время | 
| Постусловия | Ползователь обсудил интересующие его вопросы и закрыл вкладку чата | 


| Прецедент использования | Вход ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Распознавание существующего пользователя  | 
| Акторы | Зарегестрированные пользователи | 
| Предусловия | Музыкант захотел воспользоваться всеми ресурсами нашего сайта | 
| Основной Поток| Человек перешел на сайт и нажал на панель входа,после ввода своих данных он попал в свой личный профиль | 
| Альтернативные потоки | Пользоватль ввел неверные данные и ему пришлось заполнить логин и пароль еще раз | 
| Постусловия | Юзер идентифицирован и готов к созданию/поиску группы,общению и хорошему времяпрепровождению | 


| Прецедент использования | Создание группы ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Возможность фронтмену организовать группу с усмотрением ролей и количеством участников | 
| Акторы | Зарегестрированные пользователи, зашедшие под ролью фронтмена  | 
| Предусловия | Юзер-фронтмен готов создать новую кооперацию с другими участниками  | 
| Основной Поток| Панель создания группы на странице фронтмена предлагает пользователю указать количество участников коллектива, их роли, добавить себя в один слот участников | 
| Постусловия | Карточка музыкального коллектива создана, и сохранена в виде данных, отправлена на рассмотрение юзерам-участникам в виде карточной системы| 


| Прецедент использования | Отбор участников ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Претендент приглашения разных музыкантов в группу её фронтменом| 
| Акторы | Зарегестрированные пользователи, зашедшие под ролью фронтмена | 
| Предусловия | Фронтмен ускоряет процесс объеденения коллектива и сам ищет в карточной системе нужные группе профили (нужных музыкантов)| 
| Основной Поток| На странице фронтмена открыта панель с предлагаеемыми ему карточками существующих пользователей-участников Смах вправо - одобрение участника и приглашение его на одну или несколько указанных ролей. Влево - незаинтересованность | 
| Постусловия | Профили, выбранные фронтменом получают приглашение вступить в объединение, заняв определенный ролевой слот | 


| Прецедент использования | Редактирование группы ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Пользователь имеет возможность изменить параметры группы | 
| Акторы | Юзер-фронтмен | 
| Предусловия | Пользователь решает что-то поменять в своей группе или ее составе | 
| Основной Поток| Юзер заходит в панель редактирования и производит все необходимые действия(Н/р: изменить фото группы/кол-во и назначение участников и тд.) | 
| Постусловия | Музыкальный коллектив отредактирован, сохранен и готов к функционированию | 


| Прецедент использования | Выбор групп ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Реализуется возможность пользователя найти группу по своим параметрам и присоедениться к ней | 
| Акторы | Юзер-участник | 
| Предусловия | Пользователь думает, что пришло время, чтобы примкнуть к творческому объединению, заходит в панель с группами и начинает поиск подходящего ему | 
| Основной Поток| На странице участника открыта панель с предлагаеемыми ему коллективами.У каждого из них описаны параметры, такие как: Музыканы,в которых есть нужда(барабанщики,гитаристы и тд.);когда она была создана и кем;описание группы(если фронтмен написал его )  | 
| Постусловия | Долвольный тем, что он нашел группу своей мечты участник, теперь является частичкой музыкального коллектива |

| Прецедент использования | Редактирование профиля ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Зарегестрированный пользователь меняет параметры своего профиля | 
| Акторы | Юзеры | 
| Предусловия | Юзер пришел к тому, что хочет изменить свой профиль | 
| Основной Поток| Находясь на странице своего профиля, пользователь нажимает на кнопку редактирования и приступает к преобразованию своего аккаунта | 
| Постусловия | Профиль отредактирован, сохранен и показывается остальным пользователям | 

| Прецедент использования | Просмотр БД пользователей ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Администратор просматривает любой профиль | 
| Акторы | Администраторы | 
| Предусловия |  На этот профиль поступило много жалоб, или были замечены подозрительные действия, в связи с чем необходимо проверить этот аккаунт на соблюдение правил веб-приложения | 
| Основной Поток| Администратор просматривает данные профиля юзера | 
| Постусловия | Если есть причины для изменения определенного профиля, начинается процесс его редактирования |

| Прецедент использования |  Редактирование УЗ ⁣⁣| 
| :---: | :---: | 
| Краткое Описание | Администратор меняет параметры любого профиля | 
| Акторы | Администраторы | 
| Предусловия | После того, как администратор проанализировал аккаунт, и стало понятно, что нужно принять определеннеые меры, начинается процесс редактирования | 
| Основной Поток| Находясь на странице определенного профиля, администратор нажимает на кнопку редактирования и приступает к преобразованию аккаунта | 
| Постусловия | Профиль отредактирован | 


